\section{Konzept}
Die Gruppe Registrierung/Suchdienst übernimmt die Rolle der Hilfswerkmitarbeiter beim Eintritt der Besucher in das Camp und nimmt die Registrierung vor. Zudem findet zu beiden Themengebieten eine Ausstellung statt, in der den Besuchern ein möglichst realitätsnaher Eindruck vermittelt werden soll.\subsection{Registrierung}
\subsubsection{Zeltausstattung}\label{sec:registrierung_zelt}
\mygraphics{0.7\textwidth}{fig/reg_uebersicht.png}{Übersicht Zelt Registrierung}{reg_uebersicht}
Das Registrierungszelt besteht aus einem 6.6m x 4m grossen Zelt. Darin findet die Registrierung statt (siehe Abschnitt \ref{sec:registrierung_prozess}). In diesem Zelt findet ebenfalls die Ausstellung zum Thema Registrierung statt. Dazu wird auf einem TV Screen ein Film von UNHCR gezeigt, welcher mit deutschen Untertiteln versehen wird. Zudem werden diverse Plakate mit Bildern aus der Region und ein originales Registrierungsformular gezeigt. Vor dem Zelt wird eine Infotafel aufgestellt, welche die Besucher über das Registrierungsverfahren in Flüchtlingslagern informiert.
\subsubsection{Registrierungsverfahren im JRZ Camp}\label{sec:registrierung_prozess}
Im Registrierungszelt (siehe Abbildung \ref{fig:reg_uebersicht}) befindet sich ein Schalter, an dem die Besucher sich von Mitarbeitenden mittels eines iPads registrieren lassen können. Erforderliche Daten sind dabei der Vorname, das Geschlecht, das Alter und der Wohnkanton. Natürlich wird den Besuchern auch ohne Registration Zutritt zum Camp gewährt. Zudem erhält jede registrierte Person vom Mitarbeiter des Schalters ein originales Registrierungsarmband, auf welchem eine einmalige Nummer aufgedruckt ist. So wird gleich zu Beginn der Ausstellung ein gewisses Zugehörigkeitsgefühl vermittelt.
\subsubsection{Registrierungsdesk}
Der Schalter an dem die Besucher registriert werden, ist in Abbildung \ref{fig:reg_detail} genauer abgebildet. Er wird aus unbehandeltem Fichtenholz erstellt und vor Ort zusammengeschraubt.


\mygraphics{1\textwidth}{fig/reg_detail}{Registrierungsdesk}{reg_detail}

\subsubsection{iPad App}
Für die Registrierung sollen iPads verwendet werden, für die ein App entwickelt werden soll, welches den Registrierungsprozess unterstützt. Abbildung \ref{fig:ipad_mock} zeigt ein Mockup des Hauptbildschirms des zu entwickelnden Apps.
\mygraphics{0.6\textwidth}{fig/ipad_mock}{Mockup iPad App}{ipad_mock}
Kernanforderung des Apps ist die schnelle Erfassung von Besuchern des Camps. Die Daten sollen über eine \texttt{REST}-Schnittstelle auf einen zentralen Server gesendet werden. Besucher sollen unabhängig von der Netzwerkverbindung erfasst werden können. Nach einer Erfassung soll nicht auf das Beenden der Übertragung gewartet werden müssen. Bei einem Netzwerkunterbruch sollen die erfassten Besucher persistent auf dem Gerät gespeichert bleiben. Zudem sollen diverse Statusinformationen wie erfasste Besucher, letzter erfolgreicher Datenupload und ein Logviewer angezeigt werden können.

\subsubsection{Statistiken}
Aus den Daten, welche bei der Registrierung generiert werden, sollen diverse Statistiken in Echtzeit aufbereitet werden und diese dem Besucher auf einem Screen vor dem Registrierungszelt sowie auf dem Europaplatz präsentiert werden. In Absprache mit der Glückskette und UNHCR wurden folgende Statistiken festgelegt:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Kantone} \\
  Wie viele Leute sind bereits aus dem Kanton \emph{Luzern} gekommen? Dies soll grafisch anhand einer Schweizerkarte visualisiert werden.
  \item \textbf{Vornamen} \\
  Wie viele Menschen mit dem Namen \emph{Andrea} haben das Camp besucht? Wo ist mein Name? Die Namen sollen mittels einer \emph{Wordcloud} dargestellt werden. Dabei werden die Wörter zufällig auf dem Bildschirm verteilt, wobei die Wörter, welche öfters vorkommen proportional grösser sind und damit besser erkennbar.
  \item \textbf{Neue Vertriebene} \\
  Die Anzahl neuer Vertriebener seit dem offziellen Beginn von Jeder Rappen zählt soll anhand Statistiken von UNHCR berechnet und angezeigt werden.
  \item \textbf{Platzbedarf/Wasser} \\
  Der Platz- und Wasserbedarf aller Besucher des «Jeder Rappen zählt» Camps soll, hochgerechnet auf ein reales Flüchtlingslager, angezeigt werden.
\end{itemize}
Die Anzeige der Statistiken soll mittels eines Webbrowsers geschehen, welcher in Vollbild geschaltet wird. Somit kann die Software sehr einfach aktualisiert werden und Techniken wie das Nachladen von Informationen im Hintergrund können mit Unterstützung von Libraries wie \texttt{jQuery} umgesetzt werden.
\subsubsection{Live-Zähler}
Ein Zähler soll laufend über die aktuelle Anzahl Besucher im «JRZ Camp» informieren. Dies soll mittels eines Ultraschall-Sensors umgesetzt werden, welcher eine Person beim Verlassen des Camps registriert. So kann in Kombination mit der Anzahl registrierter Personen die aktuelle Zahl der Besucher des Camps berechnet werden.

\subsection{Suchdienst}
Die Arbeit zum Thema Suchdienst des Schweizerischen Roten Kreuzes soll mittels einer eigenständigen Ausstellung in einem separaten Zelt aufgezeigt werden.
\subsubsection{Zeltplan}
Für den Posten Suchdienst ist ein kleineres Zelt mit den Massen 3x3m vorgesehen (siehe Abbildung \ref{fig:suchdienst_plan}). Bei dem Pavillonzelt wird eine Wand als Eingang weggelassen. Die restlichen drei Wände bleiben als Witterungsschutz montiert. Die Gestaltung der Informationsplakate wird dem Schweizerischen Roten Kreuz selbst überlassen. 
\mygraphics{0.3\textwidth}{fig/suchdienst_plan}{Plan Suchdienstausstellung}{suchdienst_plan}
\subsubsection{Austattung Zelt}
In dieser Ausstellung soll die Arbeit des Schweizerischen Roten Kreuzes dargestellt werden. Dies geschieht mittels diverser Plakate, sowie einem Film, der auf einem TV Screen gezeigt wird. Zudem können interessierte Besucher das Online-Tool des Suchdienstes live ausprobieren. Zusätzlich zu den Infoplakaten wird ein Plakat gezeigt, auf dem Menschen abgebildet sind, die in diesem Augenblick auf der Suche nach Angehörigen oder Freunden sind. Daneben finden sich Geschichten aus dem Alltag des Suchdienstes, beispielsweise eine Familienzusammenführung oder die traurige Realität einer erfolglosen Suchaktion.
\subsubsection{Persönliche Geschichten}
Die Geschichten aus dem Alltag des schweizerischen Roten Kreuzes können in einer längeren Fassung online nachgelesen werden. Mittels Eingabe des Codes auf dem Armband, welches man am Eingang im Registrierungszelt erhalten hat, wird dem Besucher der Website eine zufällige Geschichte zugeordnet, welche auf dem Smartphone anschliessend gelesen werden kann. Zudem hat der Besucher die Möglichkeit, die anderen Geschichten ebenfalls zu lesen.
\mygraphics{0.4\textwidth}{fig/story_mock}{Mockup Website persönliche Geschichten}{story_mock}